[1966-04_1966年南京大学地质学系.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1966-04_1966年南京大学地质学系.jpg "fig:1966-04_1966年南京大学地质学系.jpg")
**南京大学地球科学系**的前身是**南京大学地质学系**，源出中国最早建立的地学系。

## 历史概要

  - 1920年[南京高等师范学校时期](../Page/南京高等师范学校.md "wikilink")，在文史地内设立中国最早的地学系，地学系设地理气象组和地质矿物组，[竺可桢为首任系主任](../Page/竺可桢.md "wikilink")。1929年[中央大学时期](../Page/国立中央大学.md "wikilink")，地学系分为地理学系和地质学系，[李学清任地质学系主任](../Page/李学清.md "wikilink")。以后[中央大学和](../Page/国立中央大学.md "wikilink")[南京大学时期](../Page/南京大学.md "wikilink")，[徐克勤曾长期担任系主任和名誉系主任](../Page/徐克勤.md "wikilink")。
  - 1986年，地质学系更名为地球科学系。地球科学系是[地学院的组成部分](../Page/南京大学地学院.md "wikilink")。
  - 2008年，地球科学系升格为地球科学与工程学院，分为地球科学系、水科学系、地质工程与信息技术系。

## 现况概览

  - 博物馆

<!-- end list -->

  - [南京大学地球科学博物馆](../Page/南京大学地球科学博物馆.md "wikilink")：该馆位于南京大学鼓楼校区[田家炳楼](../Page/田家炳楼.md "wikilink")。展品涵盖地球科学的主要方面，设有四个展室：地球组成固体物质展室、地球运动和构造地质展室、地球生命史展室，另一展室以玉石标本为主。该馆于2001年11月起筹建，2002年5月16日（“[五·二〇](../Page/五·二〇.md "wikilink")”校庆期间）举行开馆仪式。
  - [南京大学地球科学数字博物馆](https://web.archive.org/web/20081220133407/http://digitalne.nju.edu.cn/museum/)：该馆为教育部《面向21世纪教育振兴行动计划》“现代远程教育工程”2001年中央财政专项大学数字博物馆项目之一，由[徐士进教授负责主持](../Page/徐士进.md "wikilink")，后又经过多次完善、充实。数字博物馆分为岩石、矿物、古生物、实景四个板块，提供丰富的地学名词解释及友好的交互式条目查询接口。

<!-- end list -->

  - 主办刊物

<!-- end list -->

  - 中国《[高校地质学报](../Page/高校地质学报.md "wikilink")》，主编为[王德滋院士](../Page/王德滋.md "wikilink")。

## 校友

  - [袁见齐](../Page/袁见齐.md "wikilink")
  - [许靖华](../Page/许靖华.md "wikilink")
  - [谢先德](../Page/谢先德.md "wikilink")
  - [戴金星](../Page/戴金星.md "wikilink")
  - [安芷生](../Page/安芷生.md "wikilink")
  - [孙枢](../Page/孙枢.md "wikilink")
  - [郑永飞](../Page/郑永飞.md "wikilink")
  - [张经](../Page/张经_\(地球化学家\).md "wikilink")
  - [郭华东](../Page/郭华东.md "wikilink")
  - [周忠和](../Page/周忠和.md "wikilink")
  - [刘丛强](../Page/刘丛强.md "wikilink")
  - [王焰新](../Page/王焰新.md "wikilink")

## 相关条目

  - [南京大学地学院](../Page/南京大学地学院.md "wikilink")

## 链接

  - [地球科学与工程学院](http://es.nju.edu.cn/)

[Category:南京大学院系](../Category/南京大学院系.md "wikilink")